数据文件
---
有时您可能需要在主题中使用某些资料，而这些资料并不在文章内，并且是需要重复使用的，那么您可以考虑使用 Hexo 3.0 新增的「数据文件」功能。此功能会载入 `source/_data` 内的 YAML 或 JSON 文件，如此一来您便能在网站中复用这些文件了。

举例来说，在 `source/_data` 文件夹中新建 `menu.yml` 文件：

``` yaml
Home: /
Gallery: /gallery/
Archives: /archives/
```

您就能在模板中使用这些资料：

```
<% for (var link in site.data.menu) { %>
  <a href="<%= site.data.menu[link] %>"> <%= link %> </a>
<% } %>
```

渲染结果如下 :

```
<a href="/"> Home </a>
<a href="/gallery/"> Gallery </a>
<a href="/archives/"> Archives </a>
```